[
    {
        "id": 1170,
        "question": "Geminin kaza ya da fırtına sebebiyle ters dönmesi",
        "letter": "A",
        "answer": "Alabora, alabora olması, alabora olma, alabora olmak"
    },
    {
        "id": 784,
        "question": "Yazı ya da sözle canlandırmak",
        "letter": "B",
        "answer": "Betimleme, Betimlemek"
    },
    {
        "id": 1319,
        "question": "Mızrap ile çalınan iki veya üç teli olan halk sazı",
        "letter": "C",
        "answer": "Cura"
    },
    {
        "id": 1762,
        "question": "Her zaman menfaati doğrultusunda hareket eden kişi",
        "letter": "Ç",
        "answer": "Çıkarcı"
    },
    {
        "id": 1392,
        "question": "Aynı konu, aynı kimse, aynı işle ilgili belgeler bütünü",
        "letter": "D",
        "answer": "Dosya, doküman"
    },
    {
        "id": 209,
        "question": "Çok gerekli, vazgeçilmez",
        "letter": "E",
        "answer": "elzem"
    },
    {
        "id": 1960,
        "question": "ŞUT VURULAN TOPUN YÖNÜNÜ BİR ANDA DEĞİŞTİRMESİ",
        "letter": "F",
        "answer": "FALSO"
    },
    {
        "id": 1769,
        "question": "BELLİ BİR BÜTÜNE GÖRE KALEME ALINAN METNİN SONUÇTAN ÖNCEKİ BÖLÜMÜ",
        "letter": "G",
        "answer": "Gelişme"
    },
    {
        "id": 807,
        "question": "İçe dert olan hayal kırıklığı, düşyıkımı",
        "letter": "H",
        "answer": "Hüsran"
    },
    {
        "id": 1204,
        "question": "Kendi isteğiyle çalıştığı işi bırakmak",
        "letter": "İ",
        "answer": "İstifa, istifa etme, istifa etmek"
    },
    {
        "id": 73,
        "question": "Rusça, Bulgarca gibi Slav dillerinin yazımında kullanılan alfabe",
        "letter": "K",
        "answer": "Kiril, Kiril Alfabesi"
    },
    {
        "id": 1457,
        "question": "Elektronikte erime noktaları düşük metalleri tutturma işlemi",
        "letter": "L",
        "answer": "Lehim, lehimleme, lehimlemek, lehin yapma, lehim yapmak"
    },
    {
        "id": 630,
        "question": "Dayanaksız, delilsiz, arkası boş olan",
        "letter": "M",
        "answer": "Mesnetsiz, mesnetsiz iddia"
    },
    {
        "id": 960,
        "question": "Az şey, az",
        "letter": "N",
        "answer": "nebze"
    },
    {
        "id": 346,
        "question": "Şehirler arası çalışan motorlu taşıtların yolcularını aldıkları ve indirdikleri yer",
        "letter": "O",
        "answer": "otogar"
    },
    {
        "id": 367,
        "question": "Bir maddenin herhangi bir yolla elde edilmiş olan özü",
        "letter": "Ö",
        "answer": "özüt, özütü"
    },
    {
        "id": 375,
        "question": "Kedi, köpek vb. hayvanların ön ayağı",
        "letter": "P",
        "answer": "pati"
    },
    {
        "id": 764,
        "question": "Selam ya da teşekkür anlamına eğilme ya da diz kırma biçiminde yapılan hareket",
        "letter": "R",
        "answer": "Reverans"
    },
    {
        "id": 687,
        "question": "Tarımsal yapay iklim alanı",
        "letter": "S",
        "answer": "Sera"
    },
    {
        "id": 1682,
        "question": "Çorba ve pilavda kullanılan, türlü biçimlerde kesilerek kurutulmuş buğday unu hamuru",
        "letter": "Ş",
        "answer": "Şehriye"
    },
    {
        "id": 36,
        "question": "1500 km²'lik yüzeyi ile Türkiye'nin ikinci büyük gölü ",
        "letter": "T",
        "answer": "Tuz Gölü, Tuz"
    },
    {
        "id": 847,
        "question": "Bir düşünceyi, bir tasarıyı ya da bir kuramı gerçekleştirme",
        "letter": "U",
        "answer": "Uygulama, uygulamak"
    },
    {
        "id": 1507,
        "question": "Canlı, doğup çoğalmak",
        "letter": "Ü",
        "answer": "Üremek"
    },
    {
        "id": 473,
        "question": "Bir ilde devleti temsil eden en yetkili yönetim görevlisi",
        "letter": "V",
        "answer": "vali"
    },
    {
        "id": 904,
        "question": "Yeni doğmuş hayvan",
        "letter": "Y",
        "answer": "Yavru"
    },
    {
        "id": 737,
        "question": "Hoşluk, güzellik, incelik, zarif olma",
        "letter": "Z",
        "answer": "Zarafet, Zerafet"
    }
]